<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<CodeList xmlns="urn:fdc:difi.no:2017:vefa:structure:CodeList-1">

    <Title>Invoice type code (UNCL1001 subset)</Title>
    <Identifier>UNCL1001-inv</Identifier>
    <Version>D.16B</Version>
    <Agency>UN/CEFACT</Agency>
    <Subset>openPEPPOL</Subset>

   
 
    <Code>
        <Id>80</Id>
        <Name>Debit note related to goods or services</Name>
        <Description>Debit information related to a transaction for goods or
            services to the relevant party.
        </Description>
        <Nome>Nota di addebito relativa a beni o servizi</Nome>
        <LocalDescription>Informazioni di addebito relative a una transazione per beni o servizi alla parte interessata.</LocalDescription>
    </Code>
   
    <Code>
        <Id>82</Id>
        <Name>Metered services invoice</Name>
        <Description>Document/message claiming payment for the supply of
            metered services (e.g., gas, electricity, etc.) supplied
            to a fixed meter whose consumption is measured over a
            period of time.
        </Description>
        <Nome>Fattura dei servizi con contatore</Nome>
        <LocalDescription>Documento / messaggio che richiede il pagamento per la fornitura di servizi misurati (ad es. Gas, elettricità, ecc.) Forniti a un contatore fisso il cui consumo è misurato su un periodo di tempo.</LocalDescription>
    </Code>
   
    <Code>
        <Id>84</Id>
        <Name>Debit note related to financial adjustments</Name>
        <Description>Document/message for providing debit information related
            to financial adjustments to the relevant party.
        </Description>
        <Nome>Nota di addebito relativa agli adeguamenti finanziari</Nome>
        <LocalDescription>Documento / messaggio per fornire informazioni di addebito relative agli adeguamenti finanziari alla parte interessata.</LocalDescription>
    </Code>
 
   
    <Code>
        <Id>380</Id>
        <Name>Commercial invoice</Name>
        <Description>(1334) Document/message claiming payment for goods or
            services supplied under conditions agreed between seller
            and buyer.
        </Description>
        <Nome>Fattura commerciale</Nome>
        <LocalDescription>Documento / messaggio che richiede il pagamento di beni o servizi forniti a condizioni concordate tra venditore e acquirente. Utilizzato anche in caso di parcella</LocalDescription>
    </Code>
  
    <Code>
        <Id>383</Id>
        <Name>Debit note</Name>
        <Description>Document/message for providing debit information to the
            relevant party.
        </Description>
        <Nome>Nota di debito</Nome>
        <LocalDescription>Documento / messaggio per fornire informazioni di addebito alla parte interessata. Supportata dallo SDI.</LocalDescription>
    </Code>
   
    <Code>
        <Id>386</Id>
        <Name>Prepayment invoice</Name>
        <Description>An invoice to pay amounts for goods and services in
            advance; these amounts will be subtracted from the final
            invoice.
        </Description>
        <Nome>Fattura di pagamento anticipato</Nome>
        <LocalDescription>Fattura per pagare anticipatamente i beni e i servizi; questi importi saranno sottratti dalla fattura finale. Codifica utile per supportare acconto/anticipo su fattura (e parcella)</LocalDescription>
    </Code>
   
    <Code>
        <Id>393</Id>
        <Name>Factored invoice</Name>
        <Description>Invoice assigned to a third party for collection.</Description>
        <Nome>Fattura fattorizzata</Nome>
        <LocalDescription>Fattura assegnata a terzi per la raccolta. Non supportata dallo SDI.</LocalDescription>
    </Code>
  
    <Code>
        <Id>395</Id>
        <Name>Consignment invoice</Name>
        <Description>Commercial invoice that covers a transaction other than
            one involving a sale.
        </Description>
        <Nome>Fattura di consegna</Nome>
        <LocalDescription>Fattura commerciale che copre una transazione diversa da quella che comporta una vendita.</LocalDescription>
    </Code>
  
    <Code>
        <Id>575</Id>
        <Name>Insurer's invoice</Name>
        <Description>Document/message issued by an insurer specifying the
            cost of an insurance which has been effected and
            claiming payment therefore.
        </Description>
        <Nome>Fattura dell'assicuratore</Nome>
        <LocalDescription>Documento / messaggio rilasciato da un assicuratore che specifica il costo di un'assicurazione che è stata effettuata e che richiede quindi il pagamento.</LocalDescription>
    </Code>
  
    <Code>
        <Id>623</Id>
        <Name>Forwarder's invoice</Name>
        <Description>Invoice issued by a freight forwarder specifying
            services rendered and costs incurred and claiming
            payment therefore.
        </Description>
        <Nome>Fattura dello spedizioniere</Nome>
        <LocalDescription>Fattura emessa da uno spedizioniere che specifica i servizi resi e i costi sostenuti e la richiesta di pagamento.</LocalDescription>
    </Code>
    
    <Code>
        <Id>780</Id>
        <Name>Freight invoice</Name>
        <Description>Document/message issued by a transport operation
            specifying freight costs and charges incurred for a
            transport operation and stating conditions of payment.
        </Description>
        <Nome>Fattura per il trasporto</Nome>
        <LocalDescription>Documento / messaggio emessa da un'operazione di trasporto che specifica i costi e gli oneri di trasporto sostenuti per un'operazione di trasporto e indica le condizioni di pagamento.</LocalDescription>
    </Code>
   
</CodeList>